# Prophetia Abdiæ {#Abdias}

## 1

Visio Abdiæ. 
Hæc dicit Dominus Deus ad Edom :\
 Auditum audivimus a Domino,\
 et legatum ad gentes misit :\
 surgite, et consurgamus adversus eum in prælium.\

^2^ Ecce parvulum dedi te in gentibus :\
 contemptibilis tu es valde.\

^3^ Superbia cordis tui extulit te,\
 habitantem in scissuris petrarum,\
 exaltantem solium tuum ;\
 qui dicis in corde tuo :\
 Quis detrahet me in terram ?\

^4^ Si exaltatus fueris ut aquila,\
 et si inter sidera posueris nidum tuum,\
 inde detraham te, dicit Dominus.\

^5^ Si fures introissent ad te,\
 si latrones per noctem,\
 quomodo conticuisses ?\
 nonne furati essent sufficientia sibi ?\
 Si vindemiatores introissent ad te,\
 numquid saltem racemum reliquissent tibi ?\

^6^ Quomodo scrutati sunt Esau ;\
 investigaverunt abscondita ejus ?\

^7^ Usque ad terminum emiserunt te :\
 omnes viri fœderis tui illuserunt tibi :\
 invaluerunt adversum te viri pacis tuæ,\
 qui comedunt tecum, ponent insidias subter te ;\
 non est prudentia in eo.\

^8^ Numquid non in die illa, dicit Dominus,\
 perdam sapientes de Idumæa,\
 et prudentiam de monte Esau ?\

^9^ Et timebunt fortes tui a meridie,\
 ut intereat vir de monte Esau.\

^10^ Propter interfectionem,\
 et propter iniquitatem in fratrem tuum Jacob,\
 operiet te confusio, et peribis in æternum.\

^11^ In die cum stares adversus eum,\
 quando capiebant alieni exercitum ejus,\
 et extranei ingrediebantur portas ejus,\
 et super Jerusalem mittebant sortem,\
 tu quoque eras quasi unus ex eis.\

^12^ Et non despicies in die fratris tui,\
 in die peregrinationis ejus :\
 et non lætaberis super filios Juda\
 in die perditionis eorum :\
 et non magnificabis os tuum\
 in die angustiæ.\

^13^ Neque ingredieris portam populi mei\
 in die ruinæ eorum ;\
 neque despicies et tu in malis ejus\
 in die vastitatis illius.\
 Et non emitteris adversus exercitum ejus\
 in die vastitatis illius,\

^14^ neque stabis in exitibus\
 ut interficias eos qui fugerint,\
 et non concludes reliquos ejus\
 in die tribulationis.\

^15^ Quoniam juxta est dies Domini super omnes gentes :\
 sicut fecisti, fiet tibi ;\
 retributionem tuam convertet in caput tuum.\

^16^ Quomodo enim bibistis super montem sanctum meum,\
 bibent omnes gentes jugiter :\
 et bibent, et absorbebunt,\
 et erunt quasi non sint.


^17^ Et in monte Sion erit salvatio, et erit sanctus ;\
 et possidebit domus Jacob eos qui se possederant.\

^18^ Et erit domus Jacob ignis,\
 et domus Joseph flamma,\
 et domus Esau stipula :\
 et succendentur in eis, et devorabunt eos,\
 et non erunt reliquiæ domus Esau,\
 quia Dominus locutus est.\

^19^ Et hæreditabunt hi, qui ad austrum sunt, montem Esau,\
 et qui in campestribus, Philisthiim :\
 et possidebunt regionem Ephraim et regionem Samariæ,\
 et Benjamin possidebit Galaad.\

^20^ Et transmigratio exercitus hujus filiorum Israël,\
 omnia loca Chananæorum usque ad Sareptam :\
 et transmigratio Jerusalem, quæ in Bosphoro est,\
 possidebit civitates austri.\

^21^ Et ascendent salvatores in montem Sion judicare montem Esau,\
 et erit Domino regnum.



